直接救護車熱線 27353355

正義消防兄巴打無連登account，佢托我同大家講下喺緊急情況嗰時點樣可以最快最有效咁召喚消防及救護車輛到場：

我是一名消防員，昨夜(11/8)，相信大部分有良知的香港人都會感到十分悲痛，我城竟淪落至此，警黑合作，無法無天，我們引以為傲的東方之珠已光芒消褪，香港是否還是一個安全的城市？

無可否認，白色恐怖已在漫延，看見眾多弱質女子不畏警暴走在最前，我不禁為之汗顔⋯⋯請原諒我的懦弱，已為人父的我，生活的負擔，家中的老少使我沒有任何成本走上街頭對抗暴政，甚至連在FB按個讚，去街穿甚麼顔色的衣服我也要慎思而行⋯⋯

我不斷思考現在究竟在我們有限的能力範圍內可以怎樣合法地去幫助大家，有見近日有小朋友不幸落單被福建炒飯暴打，報警已經沒有任何作用，警察係一定會玩失蹤！如不幸遇到以上情況，我唯一可以做嘅係教大家點報消防及救護可以令到紅白車快D到場，我唔可以擔保就算我地到左場一定會能夠令大家化險為夷，因為我地嘅行動指引都會先顧及自身及伙記安全，但起碼如消防及救護出現，可以有一定阻嚇性令真暴徒有所顧忌。

香港消防處調派指引，一般所謂嘅緊急救護服務，如一般頭暈身㷫，痾屎唔出，只會派一輛救護車到場，而呢D實際上唔緊急嘅緊急救護服務的服務承諾到場時間為12分鐘甚至更長，而被界定為危急及有生命危險之情況，服務承諾到場時間為9分鐘，而重點係消防控制中心同時會派出多一輛救護電單車及消防車(先遣急救員)前往現場搶時間儘速到場，而消防車到場的服務承諾時間為6分鐘，如果事發現場就近消防局而該局消防車又未出勤的話，好大機會會在更短的時間內到達現場，即短時間內會有約8-10名消防及救護員到場，相信唔打得都應該嚇得下。

各位市民可以放心，消防處服務承諾(行內簡稱為GRT)的達標率長年維持於92.5％以上，而高層亦非常重視此數字，尤其係消防，雖然我地爭取多年仍未能成為緊急紀律部隊，但我們絕對對得住自己套制服！

言歸正傳，我想帶出的重點是如何能夠於短時間內有效地召喚消防及救護車輛到場。在此，我先鄭重聲明請大家要慎重考慮，如非危急情況，切勿濫用，因為你佔用的資源有機會會影響到真正有需要幫助的人。

如不幸落單被暴打，自己儘量要以掩護物護住頭頸要害，戰友們請不要再掛住攞電話拍低所謂證據，因為今時今日，警察係唔會理你，亦唔好打999，因為警察通訊中心都應該好唔得閒，亦會除時吸你線，[black]儘快直接打救護車熱線27353355，消防處有四大類別歸類為危急情況，包括為不省人事、呼吸困難、心臟病及大量出血，如觸及以上症狀，除救護車外，亦會派出多一輛救護電單車及消防車到場[/black]，我諗大家比人暴打時大量出血係好正常，嚇到呼吸困難亦係好正常，而如果現場有多個傷者的話，獲調派到場的車輛亦會增加⋯⋯我諗聰明的你應該會明我意思，如情況危急到連打電話也不能的話，請留意附近有沒有消防扲手(break glass )裝置。如有，請嘗試打破它，如該裝置是正常運作的話，打破它會觸動自動報火警系統，消防控制中心會自動調派最少一輛甚至更多的消防車到場。再次強調，如非危急情況，切勿濫用！！！

最後，我想以文天祥的正氣歌作結⋯⋯
有感香港現況背景甚似南宋末期，盛世沒落，外族入主，禮崩樂壞！現在香港人的狀況亦尤如先賢文天祥般，縱身陷囹圄，亦要不失氣節，應學習文天祥之精神，不要被敗壞之氣所沾污！現在已經不是黃藍之分，而是黑白之分！

(正氣歌節錄如下)

孟子曰：「吾善養吾浩然之氣。」彼氣有七，吾氣有一，以一敵七，吾何患焉！況浩然者，乃天地之正氣也，作正氣歌一首。

天地有正氣，雜然賦流形。下則爲河嶽，上則爲日星。於人曰浩然，沛乎塞蒼冥。
皇路當清夷，含和吐明庭。時窮節乃見，一一垂丹青。在齊太史簡，在晉董狐筆。
在秦張良椎，在漢蘇武節。爲嚴將軍頭，爲嵇侍中血。爲張睢陽齒，爲顏常山舌。
或爲遼東帽，清操厲冰雪。或爲出師表，鬼神泣壯烈。或爲渡江楫，慷慨吞胡羯。
或爲擊賊笏，逆豎頭破裂。是氣所磅礴，凜烈萬古存。當其貫日月，生死安足論。
地維賴以立，天柱賴以尊。三綱實繫命，道義爲之根。嗟予遘陽九，隸也實不力。
楚囚纓其冠，傳車送窮北。鼎鑊甘如飴，求之不可得。陰房闐鬼火，春院閟天黑。
牛驥同一皁，雞棲鳳凰食。一朝濛霧露，分作溝中瘠。如此再寒暑，百癘自辟易。
哀哉沮洳場，爲我安樂國。豈有他繆巧，陰陽不能賊。顧此耿耿存，仰視浮雲白。
悠悠我心悲，蒼天曷有極。哲人日已遠，典刑在夙昔。風檐展書讀，古道照顏色。

香港人，我們可以失望，但不可以絕望！
我們所求的都是基本法內所賦與我們應有的權利，我們要向世界展現香港精神！現在時局不正正就是時窮節乃見，一一垂丹青。

共勉之

多謝消防巴打

留意下